%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONFIGURAÇÃO DO DOCUMENTO
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[10pt,a4paper]{article}	
\usepackage[utf8]{inputenc}		
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[default]{raleway}
\usepackage[a4paper, margin=1.5cm, top=1.2cm, bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}

% Definição de Cores
\definecolor{sectcol}{RGB}{0,100,200} % Azul profissional
\definecolor{textcol}{RGB}{50,50,50}
\definecolor{lightgray}{RGB}{120,120,120}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    urlcolor=sectcol,
    pdfauthor={Gabriel Matheus Oliveira},
    pdftitle={Currículo - Gabriel Matheus Oliveira}
}

% Ajuste de parágrafo e espaçamento
\setlength{\parindent}{0mm}
\setlist[itemize]{nosep, leftmargin=1em, labelsep=0.5em} % Listas compactas

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COMANDOS CUSTOMIZADOS
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Seção estilizada
\newcommand{\cvsection}[1]{
    \vspace{12pt}
    {\large\textcolor{sectcol}{\textbf{\MakeUppercase{#1}}}}
    \vspace{2pt}
    \hrule height 0.5pt \relax
    \vspace{6pt}
}

% Evento de experiência/formação
% Uso: \cvevent{data}{cargo}{empresa}{descrição}
\newcommand{\cvevent}[4]{
    \noindent \textbf{#2} \hfill \textcolor{sectcol}{\small \faCalendar* #1} \\
    \noindent \textit{\textcolor{lightgray}{#3}} \vspace{4pt} \\
    {#4} \vspace{8pt}
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INÍCIO DO DOCUMENTO
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

%--- CABEÇALHO ---
\begin{center}
    {\Huge \textbf{GABRIEL MATHEUS OLIVEIRA}} \\
    \vspace{6pt}
    {\color{sectcol} \large \faCode \ Analista de Sistemas e Desenvolvedor} \\
    \vspace{10pt}
    
    \small
    \faMapMarker* Uberaba -- MG \quad 
    \faPhone* (34) 99289-1596 \quad 
    \faEnvelope \ \href{mailto:gab_matheus@hotmail.com}{gab\_matheus@hotmail.com} \\
    \vspace{4pt}
    \faLinkedin \ \href{https://linkedin.com/in/oliveiragm}{linkedin.com/in/oliveiragm} \quad 
    \faGithub \ \href{https://github.com/GabMatheus}{github.com/GabMatheus} \quad 
    \faGlobe \ \href{https://gabmatheus.github.io/Portifolio/}{Portfólio}
\end{center}

%--- RESUMO ---
\cvsection{Resumo Profissional}
Analista de Sistemas com mais de quatro anos de experiência, atuando no desenvolvimento de aplicações, 
automação de processos e análise de dados. Experiência com SQL e Python na construção de rotinas 
ETL, administração de bancos de dados e geração de informações para apoio à tomada de decisão, além 
de integração de sistemas e suporte a ambientes corporativos de TI.

%--- EXPERIÊNCIA ---
\cvsection{Experiência Profissional}

\cvevent{06/2021 – 10/2025}{Analista de Sistemas}{CONEFI LTDA}{
\begin{itemize}
    \item Desenvolvimento e manutenção de aplicações internas e automação de pipelines ETL com Python.
    \item Extração, tratamento e análise de dados (SQL/Python) para geração de insights operacionais.
    \item Administração de bancos de dados relacionais e modelagem de dados.
    \item Suporte técnico especializado a sistemas ERP (EMSys3, AutoSystem) e manutenção da infraestrutura do departamento de TI da empresa.
     \item Automação de processos e atividades rotineiras com Python.
\end{itemize}
}

\cvevent{09/2014 – 11/2016}{Estágio em Engenharia/TI}{TV Integração (Afiliada Rede Globo)}{
\begin{itemize}
    \item Suporte técnico em sistemas de transmissão e manutenção de infraestrutura de redes.
    \item Operação e suporte a usuários.
\end{itemize}
}

%--- FORMAÇÃO ---
\cvsection{Formação Acadêmica}

\cvevent{Previsão 06/2026}{Análise e Desenvolvimento de Sistemas}{UFV / UNINTER}{
Disciplinas abrangendo programação, banco de dados, programação orientada a objetos, engenharia de software, gestão de projetos e análise de sistemas
}

\cvevent{Concluído}{Técnico em Eletrônica}{CEFET-MG}{
Especialização em sistemas embarcados, microcontroladores e circuitos digitais.
}

%--- HABILIDADES ---
\cvsection{Habilidades Técnicas}

\begin{multicols}{2}
    \textbf{\faDatabase \ Dados \& Backend}
    \begin{itemize}
        \item SQL (PostgreSQL, MySQL, SQL Server)
        \item Python (ETL, Pandas, Automação)
        \item APIs REST (Flask, Postman)
        \item Web Scraping & Noções de IA
    \end{itemize}

    \columnbreak

    \textbf{\faLaptopCode \ Desenvolvimento \& Infra}
    \begin{itemize}
        \item Git, Linux, JSON/XML
        \item HTML, CSS, JavaScript (React)
        \item Metodologias Ágeis (Scrum)
        \item Princípios SOLID
        \item ERPs (EMSys3, AutoSystem, Domínio)
    \end{itemize}
\end{multicols}

%--- CURSOS E EXTRAS ---
\cvsection{Cursos e Certificações}
\cvevent{2023}{Inglês Geral (Nível B2)}{OSCARS International -- Dublin/Irlanda}{
Intercâmbio de 6 meses com foco em proficiência comunicativa em ambiente internacional.
}
\\\\\\\\\\\\\\\\
%--- PUBLICAÇÕES ---
\cvsection{Publicações}
\cvevent{2021}{Artigos Técnicos em Sistemas de Informação}{Produção Acadêmica}{
\begin{itemize}
    \item Pesquisas sobre qualidade de software, arquitetura de componentes e GPUs.
    \item \faGithub \ \href{https://github.com/GabMatheus/Pesquisas_Latex}{Repositório com os artigos}
\end{itemize}
}

%--- REFERÊNCIAS ---
\cvsection{Referências Profissionais}
\begin{itemize}[label=\faUserCheck, leftmargin=1.5em]
    \item \textbf{Bruno Lopes} | Gerente de Operações, Postos Alpa | (34) 98802-3389
    \item \textbf{Thiago Matias} | Coordenador de TI, Conefi | (34) 98848-9918
\end{itemize}

\vfill
\center{\footnotesize \textcolor{lightgray}{Documento gerado em \LaTeX \ | Disponível para validação via GitHub.}}

\end{document}